{
  "info": "проверка свободного места",
  "man": "Мануал: https://man7.org/linux/man-pages/man1/df.1p.html",
  "questions": [
    {
      "question": "Что значит опция -h?",
      "options": [
        "вывести информацию в байтах",
        "вывести информацию в мегабайтах",
        "вывести информацию в читаемом виде",
        "такой не существует"
      ],
      "answer": "вывести информацию в читаемом виде"
    },
    {
      "question": "Как вывести информацию в килобайтах?",
      "options": [
        "-k",
        "-K",
        "-b",
        "-l"
      ],
      "answer": "-k"
    },
    {
      "question": "Как вывести информацию в гигабайтах?",
      "options": [
        "-G",
        "-g",
        "-o",
        "-H"
      ],
      "answer": "-H"
    },
    {
      "question": "Как выбрать формат вывода POSIX?",
      "options": [
        "-c",
        "-s",
        "-C",
        "-P"
      ],
      "answer": "-P"
    },
    {
      "question": "Как выводить информацию обо всех, кроме указанных, файловых системах?",
      "options": [
        "-E",
        "-i",
        "-x",
        "-опции не нужны"
      ],
      "answer": "-x"
    },
    {
      "question": "Как отобразить все файловые системы?",
      "options": [
        "-v",
        "-a",
        "-A",
        "-r"
      ],
      "answer": "-a"
    },
    {
      "question": "Как отфильтровать все tmpfs?",
      "options": [
        "-p tmpfs",
        "-s tmpfs",
        "-f tmpfs",
        "-x tmpfs"
      ],
      "answer": "-x tmpfs"
    },
    {
      "question": "Как отфильтровать две файловые системы?",
      "options": [
        "-x ... -x",
        "-p ... -p",
        "-xx",
        "так нельзя"
      ],
      "answer": "-x ... -x"
    },
    {
      "question": "Как вывести информацию inode?",
      "options": [
        "-I",
        "-in",
        "-i",
        "-n"
      ],
      "answer": "-i"
    },
    {
      "question": "Как вывести информацию про все доступное место?",
      "options": [
        "-t",
        "--total",
        "-total",
        "--t"
      ],
      "answer": "--total"
    },
    {
      "question": "Как изменить размер одного блока перед выводом данных?",
      "options": [
        "-e",
        "-B",
        "-q",
        "-n"
      ],
      "answer": "-B"
    }
  ],
  "question_state": 0
}